\section{optuna-dashboardによる単目的最適化結果の可視化}
\subsection{optuna-dashboardの実行}
Optunaの最適化結果はoptuna-dashboardにより可視化，分析が可能である．
他の端末を立ち上げて以下を実行する．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## optuna-dashboardの実行
optuna-dashboard --port 8XXX sqlite:///optuna.db
# 使用するポートが重複しないように，XXXはユーザ名(t00XXX)の下三桁の数字
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
Listening on http://127.0.0.1:8XXX/
Hit Ctrl-C to quit.
\end{lstlisting}
\subsection{Guacamole上でのFirefoxによるoptuna-dashboardの閲覧}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  Guacamoleの左下の''メニュー''→''インターネット''よりFirefoxを起動し，
  optuna-dashboardが出力したURLを入力する．
\item
  これで，
  WebブラウザのFirefoxによって，
  optuna-dashboardと通信しながら最適化結果の可視化が可能となる．
\item
  ただし，
  Guacamole上でのFirefoxの操作性が悪い場合には，
  一旦Firefoxを終了させて，
  次の方法を試してみると良い．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{ローカル計算機上でのWebブラウザによるoptuna-dashboardの閲覧}
ローカル(手元)の計算機において端末を立ち上げて，
以下を実行する．
\begin{lstlisting}[language={CommandLocal}]
## optuna-dashboardが使用する8XXXポートをフォワーディング
ssh -l username -L ポート番号:localhost:8XXX wisteria0X.cc.u-tokyo.ac.jp
# username: ユーザ名(t00xxx)
# ポート番号: ローカルで使用できる任意のポート(先程と同じポート番号でも良い)
# wisteria0X: optuna-dashboardを起動しているログインノード
# 例
ssh -l t00001 -L 8001:localhost:8001 wisteria01.cc.u-tokyo.ac.jp
\end{lstlisting}
上記で指定したポート番号を設定し，
ローカルのWebブラウザから以下のURLにアクセスする．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
http://127.0.0.1:ポート番号/
# 例
http://127.0.0.1:8001/
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{optuna-dashboardによる可視化結果例}
\subsubsection{History}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.85\columnwidth]{fig/optuna-dashboard/optuna-dashboard-History-first-trial.png}\\
\end{center}
\begin{itemize}
\item
  点が各試行，実線が最適値
\item
  点にマウスを近づけると，各試行の番号や評価値が表示される
\end{itemize}
\clearpage
\subsubsection{Parallel Coordinate}
\begin{center}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/optuna-dashboard/Parallel_Coordinate.png}
\end{center}
\clearpage
\subsubsection{EDF (Cumulative Probability)}
\begin{center}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/optuna-dashboard/EDF.png}
\end{center}
\clearpage
\subsubsection{Hyperparameter importance}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/optuna-dashboard/Hyperparameter_importance.png}
\end{center}
実験値との速度の誤差要因は，
乱流モデルの選択が最も重要であり，
速度の移流項スキームがそれに続くが，
固定壁の壁関数や乱流場の移流項スキームは重要ではないことがわかる．
\clearpage
\subsubsection{Slice}
\begin{center}
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/optuna-dashboard/Slice_RASModel.png}\\
  乱流RASモデル
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/optuna-dashboard/Slice_typeWall.png}\\
  固定壁の壁関数
\end{minipage}%
\\
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/optuna-dashboard/Slice_velocity.png}\\
  速度の移流項スキーム
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/optuna-dashboard/Slice_turbulence.png}\\
  乱流場の移流項スキーム
\end{minipage}%
\end{center}
パラメータ毎の評価値の分布がわかる．
\subsubsection{試行リスト}
\begin{center}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/optuna-dashboard/optuna-dashboard-trials.png}\\
\end{center}
各項でソートできるとともに，各試行の詳細を表示することもできる．
